灣仔區議會派防疫包 小冊子寫武漢肺炎 民政處指資訊不準確叫停派發

武漢肺炎疫情持續，各區區議會早前先後通過，購買和派發防疫物資；其中灣仔區議員撥款過百萬，製作近萬個防疫包，星期一起透過社福機構派予居民，但區議會主席楊雪盈指，收到灣仔民政處通知，由於防疫包的小冊子資訊錯誤，包括用了「武漢肺炎」字眼，而不是「2019冠狀病毒病（COVID-19）」，區議會撥款金額亦有更改，要求停止派發。

楊雪盈狠批民政處的做法以政治任務凌駕市民生命，「政府自己唔派口罩物資都算，仲要阻住區議會。」

楊雪盈晚上在 fb 公布這消息，她接受《立場》訪問時指，委託了區內三個社福機構，聖雅各福群會、浸信會愛群社會服務處及循道衛理中心，搜購口罩、洗手液和消毒紙巾等，製作近萬個防疫包，由機構派予區內獨居長者、低收入家庭等，星期一已開始，但昨晚收到民政處電郵要求叫停。

她指處方提出用衛生署小冊子取代區議會準倫的小冊子，機構反建議過在防疫包加入補充資料，更正處方所指的資訊錯誤，但處方不接收，質疑處方叫停只因「武漢肺炎」四個字，是以政治任務凌駕市民健康和生命，又指市民都會明白「武漢肺炎」這稱呼，批評處方的決定奇怪亦令市民失望。

民政處呢d奴才AOEO要記起個名

你同個老人講COVID-19睇下佢知唔知咩來

(知己知彼)藍屍黑警支那有d野其實好值得我地學習

印張紙條仔 寫幾句澄清再搵民政處班人幫手攝入防疫包
啊婆一打開包裝就跌果款

冠狀病毒病呢個名好柒

民政處竟然帶頭阻人做民生野，灣仔民政處呢班狗奴才幾時死?

co米線-19
co麻辣火鍋
co炒飯

屌你老母民政署

武漢肺炎Chinese Virus 武漢肺炎Chinese Virus 武漢肺炎Chinese Virus

新時代習近平為核心社會主義，冠病毒

除左楊明仲有呢班藝人唔好漏左佢地！

Lord漢肺炎

袁國勇都話冇問題喎

Push

好簡單, 到現場派用白色label貼上去

係
完全侮辱左中国
香港政府成班港毒狗想中国死

叫得太平紳士其實都係相關利益者

殺人兇手民政處

直接在當區舉BANNER
民政處阻撓區議會派防疫包

唔知灣仔防疫包有d咩
中西區買果個有花王漂白水， axe清潔精， 支那制百潔布， 手套同毛巾一條共五樣野

寫"發至於武漢的肺炎" 囉，現在膠拿大好多網都唔比叫 "中國肺炎" 或 “武漢肺炎”

直接講武漢肺炎至係準確叫法。

同埋唔該區議員要明白民政處唔係你地上司嚟架!
佢地只係你地嘅秘書!
反佢地檯啦！

係中國肺炎